{
    "question": "Jelaskan tentang alat penjernih air",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Alat penjernih air\u00a0berfungsi untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari kita akan air bersih dan sehat.\u00a0Alat penjernih air\u00a0yang berkualitas akan membantu kita untuk memperoleh kualitas air yang tinggi pula. Seperti yang kita ketahui, sumber air yang kita konsumsi berasal dari air permukaan dan air tanah. Dan untuk mengukur apakah air tersebut berkualitas untuk diminum atau tidak adalah dengan mencium baunya. Air yang berbau pada umumnya karena terkena materi organic yang sudah membusuk. Kenapa material yang membusuk ini bisa berpengaruh pada kualitas tanah? Karena material yang membusuk ini biasanya terkumpul di bagian dasar dan pada kondisi tertentu menjadi tempat tumbuhnya bakteri anaerobic yang bisa mengeluarkan gas-gas berbau. Sumber air organik yang bisa memicu bau antara lain bangkai binatang, sisa-sisa tanaman, air buangan dan juga mikroorganisme.<br><span>Aspek kehidupan selalu terkait dengan air, antara lain untuk minum, memasak, mandi, mencuci, menyiram tanaman, dan lain sebagainya. Selain bermanfaat untuk luar tubuh, air juga bermanfaat untuk bagian dalam tubuh, antara lain untuk mengatur suhu tubuh, mencegah dehidrasi, sebagai media pembawa nutrisi dan juga memperlancar sistem metabolisme tubuh. Tetapi untuk bisa memaksimalkan fungsi-fungsi tersebut, Anda juga harus memastikan bahwa kualitas air yang Anda konsumsi layak dan bagus. Kualitas air bisa dilihat dari aspek kimia dan fisiknya.</span><br></span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Alat penjernih air sederhana yang akan dijelaskan berikut \nini menggunakan arang sekam padi. Perlu kita ketahui, air merupakan \nkebutuhan pokok bagi setiap makhluk hidup. Bagi manusia, air selain \nsebagai sumber minuman juga sebagai penopang aktifitas lainnya. Air \nmenjadi penting untuk kegiatan sehari-hari, mandi, mencuci, dan \nkebutuhan yang lain.<br><br>\nDi daerah tertentu terkadang air \nbersih sangat sulit didapatkan. Bukan berarti air bersih tidak ada. \nTetapi di sebagian tempat untuk bisa dipakai minum air harus melewati \nproses penjernihan dahulu.<br><br>Alat penjernih air sederhana seperti ini bisa kita buat sendiri. Banyak sekali\n bahan-bahan yang bisa kita gunakan untuk menjernihkan air secara alami.\n Misalnya batu, pasir, kerikil, arang sekam padi, ijuk, kapur, tawas, \nbiji kelor dan lain-lain. Kesemuanya itu sangt mudah kita jumpai di \nsekitar kita.<br><br>\nSalah satu alat penjernih air sederhana \nyang bisa kita buat sendiri adalah dengan memanfaatkan sekam padi. Sekam\n padi sangat baik digunakan dalam penyaringan air untuk mendapatkan air \nbersih. Berikut ini langkah-langkah atau cara pembuatannya:<br><br>\nBahan dan peralatan penjernih air dengan sekam:<br>\n1. Arang sekam padi<br>\n2. Ijuk atau sabut kelapa<br>\n3. Kerikil<br>\n4. Pipa atau selang<br>\n5. Drum diameter 40 cm dan tinggi 72 cm<br>\n6. Gentong atau drum yang seukuran (gentong lebih baik)<br><br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-minuman-khas-34-provinsi-d-indonesia-278",
            "question": "Apa minuman khas 34 provinsi d indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air putih , kopi , teh dan susu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya air putih karena seluruh provinsi bahkan di dunia akan mengkonsumsi air putih<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-keunikan-musik-di-dareah-dki-jakarta-340",
            "question": "Sebutkan keunikan musik di dareah DKI Jakarta !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai musik perpaduan antara gamelan dan barat (gambang kromong) dengan menggunakan nada pentatonis cina.<br><span>Tanjidor  Tanjidor \nmerupakan musik tradisional yang memiliki ciri yang khas,yaitu \nmenggunakan dan dilengkapi dengan bas drum(gederang).Para pemain \nmusiknya bermusik sambil berdiri</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-daerah-ntt-sebanyak-banyak-nya-dan-sebisa-mungkin-883",
            "question": "Sebutkan lagu daerah NTT sebanyak - banyak nya dan sebisa mungkin dengan pencipta lagu tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) Desaku : Ibu sud<br>2) Tutu Koda<br>3) Anak kambing saya<br>4) Bolelebo<br>5) Lerang wutun <br>6) O nina noi<br>7) Orere<br>8) Potong bebek angsa<br>maaf penciptanya jarang diketahui cuma itu aja semoga bermanfaat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-pertunjukkan-musik-ansambel-dan-musik-ansambel-campuran-232",
            "question": "Gambar pertunjukkan musik ansambel dan musik ansambel campuran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambarnya adalah musik ansambel:musik yang di mainkan hanya dengan 1 jenis alat musik,contoh:ansambel yang hanya memakai gitar<br><br>musik ansambel campuran:musik yang dimainkan dengan lebih dari 1 jenis alat musik,contoh:Gamelan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-yang-sumber-bunyinya-berasal-dari-getaran-udara-hasil-523",
            "question": "Alat musik yang sumber bunyinya berasal dari getaran udara hasil tiupan dinamakan alat musik apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dinamakan alat musik tiup",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "aerofon\u00a0<span>jenis instrumen musik yang sumber bunyinya berasal dari getaran udara dalam tabung. Cara memainkannya adalah ditiup.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-motif-hias-nusantara-923",
            "question": "Sebutkan jenis-jenis motif hias nusantara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "batik,tenun,anyaman,ukiran kayu, pahaatan batu,dll<br>bisa motif bunga-bunga,daun,asal daerah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jenis jenisnya seperti motif bintang,tumbuhan,dan motif yg menampilakan tubuh manusia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-musik-daerah-juga-disebut-musik-tradisional-365",
            "question": "Mengapa musik daerah juga disebut musik tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Seni Musik<br>Kelas : X (1 SMA)<br><br>Pembahasan :<br>Musik daerah disebut musik tradisional, karena\u00a0musik tersebut berkembang secara tradisional di kalangan suku-suku tertentu,\u00a0hidup dalam masyarakat secara turun temurun dan dipertahankan sebagai sarana hiburan, selalu berpegang teguh pada norma dan tradisi (atau adat) kebiasaaan yang ada di daerah secara turun temurun, serta sebagai\u00a0<span>warisan leluhur yang diturunkan secara lisan sehingga tidak diketahui siapa pencetusnya dan tidak menonjolkan sikap perorangan karena musik daerah ini adalah milik suatu daerah.<br></span><span>Fungsi musik daerah, yaitu :<br>1. sebagai sarana upacara adat;<br>2. pengiring tarian dan pertunjukan;<br>3. media komunikasi;<br>4. sarana hiburan dan pendidikan.<br><br>Tiga komponen musik daerah yang saling mempengaruhi, yaitu : seniman, musik itu sendiri, dan masyarakat penikmatnya.<br></span>Contoh alat musik daerah, yaitu : angklung, sasando, sampek, gamelan, dan lain-lain.<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-apakah-yang-digunakan-tari-piring-654",
            "question": "Pola lantai apakah yang digunakan tari piring",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>spiral, berbaris,limgkaran bsr dan kcil,vertikal dan horizontal<br><br><br><br><br><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-hubungan-antara-gerak-dan-ruang-2-jelaska-168",
            "question": "1. \u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan ruang 2.\u00a0\u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan waktu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hubungan antara gerak dan ruang adalah gerak dipengaruhi oleh lebar atau sempitnya ruangan jadi gerak dapat berupa gerak di tempat atau menguasai ruangan.\n2.hubungan antara gerak dan waktu adalah waktu adalah tempo maka kesesuaian gerak yang baik adalah yang sesuai dengan tempo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-teknik-tuang-berulangbivalve-693",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan teknik tuang berulang(bivalve)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adalah salah satu teknik mencetak dlm karya seni yang dilakukan berulang Kali menggunakan dua keeping cetakan yg terbuat Dari batu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tehnik bivalve: <span>caranya yaitu menggunakan cetakan yang ditangkupkan dan dapat dibuka, sehingga setelah dingin cetakan tersebut dapat</span> dibukan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}